嫦娥五號成功取得月球樣本並返回地球

未???

嫦娥五號｜中國首實現月球軌道交會對接 樣本容器成功移至返回器

12月6日（周日）上午5時42分，嫦娥五號上升器成功與軌道器返回器組合體交會對接，並於6時12分將月球樣本容器安全轉移至返回器中。這是中國航天器首次實現月球軌道交會對接。

軌道器逐漸接近上升器，與地球交相輝映。 （新華社）
12月6日，在北京航天飛行控制中心指揮大廳，航天科技人員正在監測嫦娥五號上升器與軌道器和返回器組合體交會對接情況。 （新華社）
在北京航天飛行控制中心指揮大廳拍攝的嫦娥五號上升器與軌道器和返回器組合體交會對接畫面。 （新華社）
專家稱，從上升器進入環月飛行軌道開始，通過遠程導引和近程自主控制，軌道器返回器組合體逐步靠近上升器，以抱爪的方式捕獲上升器，完成交會對接。

後續，嫦娥五號軌道器返回器組合體將與上升器分離，擇機返回地球。

（新華社）

【嫦娥五號】NASA公布嫦娥五號月面着陸地點照片
嫦娥五號月球表面國旗展示照公布 「織物版」五星紅旗有咩秘密？
嫦娥五號上升器月球表面點火起飛

登月無人講

屌你講 はやぶさ2 啦